演辭提「明日大嶼」藉習施壓

2018年10月24日

演辭提「明日大嶼」藉習施壓

警方昨在大嶼山高處紮營，遠眺港珠澳大橋情況。夏家朗攝

【本報訊】特首林鄭月娥昨日在港珠澳大橋通車儀式上，藉機在領導人面前推銷「明日大嶼」人工島規劃，自稱抓緊大橋落成、大嶼山成為通往世界和粵港澳大灣區的「雙門戶」機遇，為本港締結更美好未來。

有意見認為有關說法凸顯明日大嶼是融入國家規劃一部份，民主派指項目尚未經立法會審議，批評林鄭急於向「老闆」領功，利用國家主席習近平向建制派施壓。

融入國家規劃多於解決住屋

林鄭昨在一眾領導人包括習近平及主管港澳事務的韓正面前致辭，特意提到港珠澳大橋通車令大嶼山成為通往世界和粵港澳大灣區的雙門戶，自言特區政府抓緊機遇，提出明日大嶼願景，為香港締造更美好的未來。

曾任中國組記者多年的呂秉權認為，林鄭想帶出計劃為港服務之餘，「都幾為大灣區同為國家規劃服務」，計劃明顯是融入國家規劃一部份，「唔係解決香港住屋問題咁簡單」。

新民主同盟范國威回覆本報查詢時指出，林鄭此舉除表明會在任內持續推展明日大嶼外，更要向中央獻媚。范解釋，香港不少大型基建均由中資公司承接，「庫房都係透過呢啲基建入晒紅色資本嘅口袋」，批評政府為了配合中港融合，反而減少投放更多資源到教育、安老及醫療範疇。

范國威又指自從林鄭公佈有關人工島計劃後，建制內部都有不同聲音，林鄭此次在領導人面前提及計劃，如同向建制派放話。

公民黨黨魁楊岳橋稱，明日大嶼規劃程序上需要先向立法會申請撥款，現未經公眾廣泛討論及諮詢，引起極大民意反彈，形容建制派也非全心全意支持，強調明日大嶼根本未有實際計劃，批評林鄭儀式上提及規劃是向「老闆」領功、「認叻」，「喺老闆面前得個吹字，咁係咪合適做法呢，好有懷疑」。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
干擾車出動 防遙控炸彈

下一則
下一則
內地批出配額激增 大橋車牌炒燶百萬癲價跌剩36萬

深圳缺錢「接駕」行程低調匆匆

捱眼瞓等習 大媽「見車也開心」

北京安排帶頭進場林鄭與習同行 立威候接棘手任務

維尼熊又被惡搞粉紅林鄭變豬隊友

干擾車出動 防遙控炸彈

內地批出配額激增大橋車牌炒燶 百萬癲價跌剩36萬

基建未配合 北大嶼勢塞爆

市區往澳門 高速船較快

澳門規劃5路接駁 4條仍未開通

奈何橋 吸乾港人血汗錢

通車後 東涌勢烏煙瘴氣

工程界瓜分851億「肥肉」中資佔逾半

分界線爆大事故 三地合力救援

習南巡冇料到大橋通 股市冧